\documentclass{article}
%  File:	tp01.tex
%  Created:	Apr 24, 2010
%  Author: 	Maxime Descoteaux

%%%%%%%%%%%%% Definitions %%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%% Largeur et tailles des marges
\oddsidemargin 0in
\evensidemargin 0in
\textwidth 6.5in

%%%%% Pour les figures, graphiques et math (amssymb)
\usepackage{color,graphicx,float,epsfig,amssymb}

%%% Pour avoir les accents %%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%% Document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{TP 1 IMN359 - Rappels mathématiques \\
(Nombres complexes, algèbre linéaire, produit Hermitien)}
\author{Maxime Descoteaux}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle

Ce TP 1 est à me remettre par courriel {\bf le 13 septembre} 
dans un seul fichier zip bien organisé. 
Vous devez rédiger un rapport avec les solutions en 
\emph{Latex} et me remettre un zip avec votre code Matlab ou Python. Commentez
le code et assurez-vous que je puisse reproduire vos 
résultats. {\bf Ne PAS utilisez la toolbox symbolique de Matlab ou Python,
  \emph{syms}}. Séparez votre code en différents fichiers pour faciliter la
lecture. Des points seront attribués pour la qualité du document latex
(5 points) et la qualité du code Matlab/Python (5 points). Le TP vaut 40
points au total. Si vous faites des questions à plus qu'une équipe,
dites-le sur le rapport. 

\vspace{1cm}
\begin{enumerate}

\item {\bf Racines carrés et forme d'Euler [5 points]}
  \begin{enumerate}
    \item Trouvez les racines de $x^2 + 2x + 5$.
      % $x^2 + 4x + 5$.

    \item Ecrivez vos racines sous la forme d'Euler.

    \end{enumerate}
\vspace{1cm}
\item {\bf Séries de Taylor [10 points]}
  \begin{enumerate}
    \item Trouvez la série de Taylor de $\displaystyle \frac{1}{1 -
    x}$, autour de $a = 0$. Décrivez vos étapes.


    \item Ecrivez une fonction Matlab/Python qui implémente cette
      série. Testez votre fonction pour 3 différentes valeurs de $x$
      avec l'ordre de votre choix. 

    \item Faites une courbe qui illustre l'erreur de la série en
      fonction de l'ordre auquel la série est tronquée pour la
      fonction évaluée à $x = 0.5$. 

    \item A l'aide des séries de Taylor, démontrez que 
%      $$
%      \cos(\theta) = \frac{e^{i\theta} + e^{-i\theta}}{2}
%      $$      
       $$
       \sin(\theta) = \frac{e^{i\theta} - e^{-i\theta}}{2i}
       $$      
      
%     \item À l'aide des séries de Taylor, démontrez que 
%       $$
%       \frac{d( e^{i \theta})}{d\theta} = i e^{i \theta} = - \sin \theta
%       + i \cos \theta
%       $$      
      
  \end{enumerate}
  
\vspace{1cm}
\item {\bf Systèmes d'équations. [10 points]} Soit le système suivant:
$$
\begin{array}{ccccccc}
2x & - & y  &   &    & = &  0 \\
-x & + & 2y & - & z  & = & -1 \\
   & - & 3y & + & 4z & = &  4
\end{array}
$$
\begin{enumerate}
 \item Dessinez une représentation géométrique de ce système.
 \item Trouvez la solution $(x,y,z)$ avec la méthode 
   classique de substitution.
 \item Ecrivez le système sous forme matricielle.

 \item Vérifiez votre solution avec l'opérateur '$\backslash$' de
   Matlab ou \emph{linalg.solve(a,b)} en Python.
\end{enumerate}
% \vspace{1cm}
% \item {\bf Racines n-ièmes d'un nombre complexe - formule de Moivre}
%   \begin{enumerate}
%     \item Trouvez les racines 3$^e$ de $z = e^{-i \pi / 6}$. Illustrez
%       vos racines géométriquement (vous pouvez les dessiner à la
%       main).
      
%     \item Trouvez les racines 4$^e$ de $z = 2.5 - 2.5
%       \sqrt{3}i$. Illustrez vos racines géométriquement.

%     \item Écrivez une fonction Matlab/Python qui calcule la $n^e$ racine 
%       d'un nombre complexe. Vérifiez vos solutions en (a) et (b).

%   \end{enumerate}

\vspace{1cm}
%% \item {\bf Produit Hermitien. [10 points]} Soit, 
%%   $f(x, y) = \sin(x)\sin(2y)$ et $g(x,y) = \sin(x)\sin(y)$,
%%   calculez et démontrez le résultat de l'intégrale suivante: 
%%   $$
%%   \int_{-\pi}^{\pi} \int_{-\pi}^{\pi} f(x,y)\cdot g(x,y) dx dy.
%%   $$
%%   Que concluez-vous sur les fonctions $f(x,y)$ et $g(x,y)$?
%%   \\
%%   \\
%%   Vérifiez votre résulat en Matlab/Python
%% \vspace{1cm}

\item {\bf Bases orthogonales et orthonormales. [5 points]} 
  \begin{enumerate}
    \item 
      $\overrightarrow{z}^1 = (1 - i, 1)$ et
      $\overrightarrow{z}^2 = (i, 1-i)$ $\in \mathcal{C}^2$ 
      %$\overrightarrow{z}^1 = (i-1, 1)$ et
      %$\overrightarrow{z}^2 = (-i, 1-i)$ $\in \mathcal{C}^2$ 
      (nombres complexes dans le
      plan 2D). Montrez que $\overrightarrow{z}^1$ et $\overrightarrow{z}^2$
      sont orthogonaux. 

  \item Est-ce qu'ils sont orthonormés? Pourquoi?
    
  \item Donnez une base orthonormale qui définie  l'espace
    $\mathcal{C}^2$.

  \end{enumerate}


\end{enumerate}

\end{document}
